[{
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "B、D、O、H分别代表二、八、十、十六进制数",
  "ChoosenB": "十进制数100用十六进制数可表示为（100）16",
  "ChoosenC": "在计算机内部也可以用八进制数和十六进制数表示数据",
  "ChoosenD": "十六进制数AEH转换成二进制无符号数是10101110B",
  "ID": 21,
  "type": "sig",
  "question": "关于进位计数制的描述，正确的是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "64H",
  "ChoosenB": "63H",
  "ChoosenC": "100H",
  "ChoosenD": "144H",
  "ID": 22,
  "type": "sig",
  "question": "二进制数01100100转换成十六进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "KB",
  "ChoosenB": "MB",
  "ChoosenC": "PB",
  "ChoosenD": "TB",
  "ID": 23,
  "type": "sig",
  "question": "以下存储单位最大的是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "1000",
  "ChoosenB": "1024",
  "ChoosenC": "1000000",
  "ChoosenD": "65536",
  "ID": 24,
  "type": "sig",
  "question": "内存容量单位分KB、MB、GB等，1KB的大小是_____字节。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "1KB与1024b",
  "ChoosenB": "1MB与1000B",
  "ChoosenC": "1GB与1024MB",
  "ChoosenD": "1GB与1024Mb",
  "ID": 25,
  "type": "sig",
  "question": "以下选项中，存储容量相等的是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "45",
  "ChoosenB": "90",
  "ChoosenC": "49",
  "ChoosenD": "91",
  "ID": 26,
  "type": "sig",
  "question": "将二进制数101101转换成十进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "原",
  "ChoosenB": "反",
  "ChoosenC": "补",
  "ChoosenD": "BCD",
  "ID": 27,
  "type": "sig",
  "question": "计算机中的加减法运算，可以统一化成_____的加法运算，其符号位也参与运算。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "数值型",
  "ChoosenB": "字符",
  "ChoosenC": "图像",
  "ChoosenD": "数值和非数值型",
  "ID": 28,
  "type": "sig",
  "question": "计算机编码就是对输入到计算机中的_____数据使用二进制描述的过程。&nbsp;",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "房间",
  "ChoosenB": "地址",
  "ChoosenC": "容量",
  "ChoosenD": "字节",
  "ID": 29,
  "type": "sig",
  "question": "为存储数据，需对计算机存储单元进行编号，存储单元的编号称为存储_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "110100",
  "ChoosenB": "111010",
  "ChoosenC": "101010",
  "ChoosenD": "101000",
  "ID": 30,
  "type": "sig",
  "question": "将十进制数58转换成二进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "11111111",
  "ChoosenB": "11111110",
  "ChoosenC": "11111101",
  "ChoosenD": "11111100",
  "ID": 31,
  "type": "sig",
  "question": "和十进制数255等价的无符号二进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "374",
  "ChoosenB": "376",
  "ChoosenC": "375",
  "ChoosenD": "377",
  "ID": 32,
  "type": "sig",
  "question": "和十进制数255等价的八进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "8",
  "ChoosenB": "6",
  "ChoosenC": "10",
  "ChoosenD": "16",
  "ID": 33,
  "type": "sig",
  "question": "ASCII码是字符编码，这种编码一般用_____个二进制位表示一个字符。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "D",
  "ChoosenA": "西文字符",
  "ChoosenB": "特殊符号",
  "ChoosenC": "图形图像",
  "ChoosenD": "汉字",
  "ID": 34,
  "type": "sig",
  "question": "国标码（GB2312－80）是一种编码规范，是计算机处理_____所用的编码标准。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "符合ISO标准",
  "ChoosenB": "减少数据存储量、便于复制和传输",
  "ChoosenC": "图像编辑的方便",
  "ChoosenD": "符合各国的电视制式",
  "ID": 35,
  "type": "sig",
  "question": "声音、图像数据进行压缩的目的是为了_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "B",
  "ChoosenA": "计算方式简单",
  "ChoosenB": "表示形式单一",
  "ChoosenC": "避免与十进制相混淆",
  "ChoosenD": "与逻辑电路硬件相适应",
  "ID": 36,
  "type": "sig",
  "question": "计算机内部信息的表示及存储往往采用二进制形式，采用这种形式的最主要原因是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "汉字机内码",
  "ChoosenB": "汉字字型码",
  "ChoosenC": "汉字输入码",
  "ChoosenD": "汉字交换码",
  "ID": 37,
  "type": "sig",
  "question": "从键盘输入汉字到计算机中，可用拼音输入法，这种拼音编码是一种_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "11111110",
  "ChoosenB": "11111101",
  "ChoosenC": "10000010",
  "ChoosenD": "11111111",
  "ID": 38,
  "type": "sig",
  "question": "-2的补码表示为_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "A",
  "ChoosenA": "原",
  "ChoosenB": "反",
  "ChoosenC": "补",
  "ChoosenD": "机器",
  "ID": 39,
  "type": "sig",
  "question": "用0或1表示数的符号位，其余有效值部分用该数的二进制绝对值表示，用这种方法表示带符号数称_____码表示。&nbsp;",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "C",
  "ChoosenA": "D\/A转换",
  "ChoosenB": "采样",
  "ChoosenC": "A\/D转换",
  "ChoosenD": "量化",
  "ID": 40,
  "type": "sig",
  "question": "要使计算机能处理声音之类的信号，需首先将这种模拟信号转换成二进制的数字信号，这个过程称为_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "128@-127",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 217,
  "type": "jud",
  "question": "用8位二进制补码来表示带符号的数，最小能表示十进制数数_____，最大能表示十进制数_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "10000000",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 245,
  "type": "jud",
  "question": "-128的补码表示为_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "11110111.0001",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 246,
  "type": "jud",
  "question": "十进制数247.0625对应的二进制数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "量化",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 247,
  "type": "jud",
  "question": "计算机为处理图像和声音信号，需要将它们从模拟信号转换成数字信号，具体转换是通过采样和_____来实现的。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "1",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 248,
  "type": "jud",
  "question": "在计算机中，存储英文字符符号用_____个字节的空间。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "字长",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 249,
  "type": "jud",
  "question": "一般说来，CPU一次能处理的二进制数称为一个计算机的&nbsp;“字”。而二级制数的位数称为_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "字节@8",
  "ChoosenA": "2",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 250,
  "type": "jud",
  "question": "存储容量是存储设备能容纳的二进制数据量的总和，通常单位以_____来表示。一个字节的二进制位数是_____。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "反码",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 251,
  "type": "jud",
  "question": "计算机中，对有符号的数一般用原码、_____、补码三种方法表示。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "1",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 252,
  "type": "jud",
  "question": "计算机内部表示带符号的数，符号位用_____表示负数。",
  "Unit": 2
}, {
  "answer": "127",
  "ChoosenA": "1",
  "ChoosenB": "",
  "ChoosenC": "",
  "ChoosenD": "",
  "ID": 253,
  "type": "jud",
  "question": "八位有符号二进制数所能表达的最大数值是十进制的_____。",
  "Unit": 2
}]
